點餐平台叫外賣 較自取貴86%

點餐平台叫外賣 較自取貴86%

要聞

0:00

【本報訊】同樣是外賣，同一食物卻是海鮮價。香港人習慣收外賣，近年也有不少點餐平台進駐香港，透過與餐廳合作提供外賣美食。但消費者委員會調查發現，經點餐平台點選的食物，售價較外賣自取昂貴，平均多收11%至34%不等；其中麥麥送的新地蘋果脆，外賣自取為11元，經點餐平台則要20.5元，賣貴86%。

消委會調查9個手機應用程式（App）及網上點餐平台，包括5個綜合點餐平台Deliveroo、Foodpanda、honestbee、UberEATS及我要外賣；4間連鎖食肆包括板長壽司、KFC、麥麥送及必勝客，發現大部份經平台點送的食物，價錢都較到餐廳自取外賣為貴，除了麥麥送雪糕賣貴86%外，Deliveroo所提供的「活壽司」外賣自取價為128元，經平台則售200元，貴出56%，若連同送餐費20元，溢價更逾71%。

麥麥送的新地蘋果脆，外賣自取為11元，經點餐平台則要20.5元，賣貴86%。何家達攝

用UberEATS等2小時才知結業

若以送遞準時計算，消委會調查顯示，當中表現最差是UberEATS，只兩成定單依時送達，平均送餐遲到18.3分鐘，若食物未能依時送達，也不作任何通知。消委會曾在該平台點餐後2個小時都仍未收到送餐，經查詢後獲免費取消，後來更發現點選的餐廳已結業；該平台更列出部份正裝修的餐廳，並讓用戶訂餐和付款。

UberEATS回應表示，每張定單實際送達時間受定單數量和交通情況影響，用戶可於手機App內實時看到送餐位置和最新預計送達時間。一般情況下如送餐延遲多於20分鐘，會給予顧客一個優惠號碼以作補償，延遲多於75分鐘會為客人安排退款。

連鎖食肆點餐平台準時率普遍較高，必勝客近九成定單依時送到。另外，消委會在91次點餐中，有13次被取消定單及不能完成訂餐，其中在我要外賣點餐13次中，有5次被餐廳取消；honestbee更嚴重，15次點餐中有7次被取消，試過一天被取消3次。
UberEATS回應消委會表示，每張定單的實際送達時間會受當時定單數量和實際交通情況影響，用戶可於手機應用程式內實時看到送餐合作夥伴的具體位置和最新的預計送達時間。

■記者王家文

相關新聞

一日三餐吃茶餐廳 熱量超標兩成
要聞 5小時前

北菇西蘭花較低脂
要聞 5小時前

撈麵變飯 手卷「分屍」
要聞 5小時前

逾七成洗衣劑除污欠佳
要聞 5小時前

自駕遊刮花超跑 港男被扣1.8萬元
要聞 5小時前

港式小菜三高傷身 鹹蛋肉餅鈉超標長期食用可致冠心病高血壓
要聞 5小時前